export const administracion = [
    {
        question: "¿Qué versión de Windows no tiene interfaz gráfico?",
        options: {
            A: "Standard y datacenter GUI.",
            B: "Essentials Core.",
            C: "Standard y datacenter Core.",
            D: "Ninguna de las anteriores."
        },
        answer: "C",
        detail: "Standard y datacenter Core."
    },
    {
        question: "¿Qué herramienta actúa como una línea de comandos controlada por menús?",
        options: {
            A: "Msinfo32.exe.",
            B: "Sconfig.",
            C: "Taskbar.",
            D: "CMD."
        },
        answer: "B",
        detail: "Sconfig."
    },
    {
        question: "¿Qué tipo de componentes tiene un directorio activo?",
        options: {
            A: "Componentes lógicos y físicos.",
            B: "Componentes virtuales.",
            C: "Componentes lógicos.",
            D: "Componentes híbridos."
        },
        answer: "A",
        detail: "Componentes lógicos y físicos."
    },
    {
        question: "¿Qué es un bosque en un sistema Windows?",
        options: {
            A: "Un bosque es una colección de varios dominios.",
            B: "Un bosque no existe en sistemas Windows.",
            C: "Un bosque es lo mismo que un dominio.",
            D: "Un bosque es una relación de confianza entre dominios."
        },
        answer: "A",
        detail: "Un bosque es una colección de varios dominios."
    },
    {
        question: "¿Para qué sirve una directiva de grupo?",
        options: {
            A: "Para crear usuarios en un dominio.",
            B: "Para monitorizar recursos de un dominio.",
            C: "Para crear un dominio y un bosque.",
            D: "Para administrar la configuración de un dominio."
        },
        answer: "D",
        detail: "Para administrar la configuración de un dominio."
    },
    {
        question: "¿Qué protocolos puedo usar en un IIS?",
        options: {
            A: "HTTP/HTTPS, FTP.",
            B: "HTTP/HTTPS, FTP/FTPS, SMTP y NNTP.",
            C: "Solo HTTP y HTTPs.",
            D: "Solo FTP."
        },
        answer: "B",
        detail: "HTTP/HTTPS, FTP/FTPS, SMTP y NNTP."
    },
    {
        question: "Windows Admin Center es:",
        options: {
            A: "Un sistema operativo Windows para empresas pequeñas.",
            B: "Un sistema de nube privada.",
            C: "Una consola de administración y monitorización.",
            D: "Una consola de infraestructura de red."
        },
        answer: "C",
        detail: "Una consola de administración y monitorización."
    },
    {
        question: "¿Qué hace un servidor DNS?",
        options: {
            A: "Nos sirve direcciones IPs a las redes empresariales.",
            B: "Nos mantiene usuarios en directorio activo.",
            C: "Nos saca a Internet.",
            D: "Responde a las solicitudes del host."
        },
        answer: "D",
        detail: "Responde a las solicitudes del host."
    },
    {
        question: "¿Qué herramienta puedes usar para buscar vulnerabilidades en tu red Windows?",
        options: {
            A: "Foca.",
            B: "Attack Surface Analyzer.",
            C: "Solo las herramientas open-source certificadas por Microsoft.",
            D: "Solo las certificadas por Microsoft."
        },
        answer: "B",
        detail: "Attack Surface Analyzer."
    },
    {
        question: "¿Qué es Azure Arc?",
        options: {
            A: "Una nueva versión de Windows.",
            B: "No existe este producto.",
            C: "Sirve para integrar Windows y Linux en una empresa.",
            D: "Una herramienta para entornos híbridos."
        },
        answer: "D",
        detail: "Una herramienta para entornos híbridos."
    },
    {
        question: "El software de código abierto es software con código fuente que cualquiera:",
        options: {
            A: "Puede vender y modificar.",
            B: "Puede usar, estudiar y modificar con la licencia Creative Commons.",
            C: "Puede usar, estudiar, modificar y compartir.",
            D: "Puede usar, estudiar y modificar si lo da de alta en The Linux Foundation."
        },
        answer: "C",
        detail: "Puede usar, estudiar, modificar y compartir."
    },
    {
        question: "¿Cuál no es un beneficio del código abierto para el usuario?",
        options: {
            A: "Control.",
            B: "Libre de virus.",
            C: "Seguridad.",
            D: "Estabilidad."
        },
        answer: "B",
        detail: "Libre de virus."
    },
    {
        question: "Las licencias copyleft o de «uso compartido para todos» requieren que cualquier persona que distribuya el código fuente:",
        options: {
            A: "También deba extender esta libertad para que los demás también puedan copiar, cambiar y distribuir el código.",
            B: "No puede extender esta libertad para que los demás también puedan copiar, cambiar y distribuir el código.",
            C: "También deba extender esta libertad para que los particulares que puedan copiar, cambiar y distribuir el código.",
            D: "Ninguna de las anteriores."
        },
        answer: "A",
        detail: "También deba extender esta libertad para que los demás también puedan copiar, cambiar y distribuir el código."
    },
    {
        question: "Los comandos ingresados en el prompt de shell están compuestos por partes básicas que son:",
        options: {
            A: "Comando, opciones y argumentos.",
            B: "Comando, argumentos y parámetros.",
            C: "Parámetros y comando.",
            D: "Plantillas, comandos y parámetros."
        },
        answer: "A",
        detail: "Comando, opciones y argumentos."
    },
    {
        question: "La continuación de un comando largo en otra línea de un Shell de Linux se realiza con el carácter siguiente:",
        options: {
            A: "$",
            B: "#",
            C: "|",
            D: "\\"
        },
        answer: "D",
        detail: "\\"
    },
    {
        question: "En la estructura de ficheros de un sistema Linux tenemos la ruta /etc que guarda:",
        options: {
            A: "Datos variables específicos de este sistema que deberían conservarse entre los arranques.",
            B: "Archivos de configuración específicos para este sistema.",
            C: "Datos de tiempo de ejecución para procesos que se iniciaron desde el último arranque.",
            D: "Software instalado, bibliotecas compartidas, incluye archivos y datos de programa de solo lectura."
        },
        answer: "B",
        detail: "Archivos de configuración específicos para este sistema."
    },
    {
        question: "Para ver la información de todos los procesos y la información relacionada con un usuario, el comando que utilizará será:",
        options: {
            A: "ps -user.",
            B: "ps -ut.",
            C: "ps -au.",
            D: "ps -alluser."
        },
        answer: "C",
        detail: "ps -au."
    },
    {
        question: "El reinicio de un servicio sshd lo realizaría con el comando siguiente:",
        options: {
            A: "system restart sshd.",
            B: "restart service sshd.",
            C: "restart sshd.service reload.",
            D: "systemctl restart sshd.service."
        },
        answer: "D",
        detail: "systemctl restart sshd.service."
    },
    {
        question: "Para ver la monitorización de eventos de seguridad utilizaríamos el comando:",
        options: {
            A: "secure -h /etc/tail.",
            B: "tail -f /var/log/secure.",
            C: "tail -r /etc/home.",
            D: "tail -top /var/etc."
        },
        answer: "B",
        detail: "tail -f /var/log/secure."
    },
    {
        question: "Puede especificarse un nombre del host estático en el archivo:",
        options: {
            A: "/system32/drivers/etc.",
            B: "/var/etc/hosts.",
            C: "/home/System/hostname.",
            D: "/etc/hostname."
        },
        answer: "D",
        detail: "/etc/hostname."
    }
]